穿定「護甲」擋箭 防二十大被推翻

穿定「護甲」擋箭 防二十大被推翻

習昨到訪軍事醫院，繼續在北京「遙距」抗疫。

【本報訊】中共總書記習近平接連發動黨刊《求是》撇清疫情責任；分析指出，隨着習近平上台七、八年，黨內不滿情緒持續累積，面對中共二十大逐步逼近，不排除習以「有人試圖利用新冠肺炎疫情對他施以攻擊」為由，穿上「防護盔甲」，自我保護也好，主動出擊也好，不斷將責任推卸給別人，以營造至高無上的形象，避免自己在二十大「翻船」。

延續封建皇朝慣性思維

相關新聞：單日顧客11,528人創紀錄

資深時事評論員劉銳紹表示，習早為二十大作出部署。隨着武漢肺炎疫情爆發，不排除習認為疫情會成為政敵攻擊他的手段，於是搶先一步借疫情，用盡所有方法，包括安插心腹、原上海市長應勇出掌湖北，同時連番利用黨刊《求是》發動輿論攻勢，把責任外卸，將不穩定因素鏟除。劉說：「若按這個內容向下級問責的話，將會引起軒然巨波。」

劉銳紹指，習之所以利用黨刊《求是》而不是透過新華社發動輿論攻勢，營造自己英明神武形象，因前者衝擊力較小，「《求是》只有黨員才看，甚至黨員也不看，只有傳媒才看」。習不想防護盔甲造成過大衝擊，所以寧取《求是》而棄新華社。劉指，習為維護個人權威，面對政策失誤，往往將責任推給下級，習今次做法無非延續中共政治文化封建皇朝慣性思維。「中共官場權鬥慣性做法，是先將皇冠戴在自己頭上，誰是他的政治對手，就用政策失誤來攻擊對方。」